(遊戲程式問題)想問咩叫優化

最近隻2077好lag，d人就話優化做得唔好。然後比較之下，任天堂d game好似通常都優化得唔錯

但我想問咩叫優化?通常係咩原因會令到d game lag?要改嘅話又會改咩

唔識唔緊要, 呢啲唔係User/Player搞嘅
你等Update就得

學術台唔係就係問同教d唔識都唔緊要嘅嘢咩

首先，優化係支那字，麻煩用原文，Optimization

簡單啲講
每部電腦嘅硬件配備同軟件設定都有唔同
唔同CPU、唔同RAM、唔同GPU
甚至唔同Windows version都有影響
optimization就係針對唔同軟硬件做調整
盡量達到最佳效能

因為Console有固定硬件，軟件變化亦較少
所以Console通常冇乜optimization問題

你去同一個地方有唔同方法
有啲快有啲慢
同樣寫程式都係
通常快靚正都要多啲時間去develop
因為最直觀嘅logic通常行得慢

program 既optimization係講緊個code 寫得好唔好。

例如一套指令, 可以有好幾種code可以做到。
分別係佢地執行既code 數，(呢個亦係影響緊個執行時間)
optimization就係將code line (執行時間)降低。)

2077根本就未到optimization既程度，係有好多bug, 未完成品. 用debug 先係合適影容佢。

Optimization 最主要就係將一d完美既立體同光影反射物理downgrade到去唔同既主機可以實時運算到既程度

任天堂嘅game只會喺任記自家平台到run
所以佢唔洗針對其他設備去optimise
Workload自然低好多
不過不得不承認任系game通常都幾有質素
撐得到一部自家console